真係有共享wife!!!!!!!!!神秘婚俗「共享老婆」 兩姊妹嫁3兄弟

在四川涼山彝族自治州木裏藏族自治縣大山裏，深藏一個古老的村落──俄亞大村。這裏自古以來實行「夥婚」制度，即指兄弟共妻或者姐妹共夫。在俄亞，兄弟共妻的婚姻形式較多，姐妹共夫的婚姻形式已少見。

因交通不便，與世隔絕，俄亞至今依然保存着原汁原味的納西古老習俗和東巴文化。在俄亞惡劣自然環境裏，相扶相攜的大家庭才能在原始的農耕社會得以生存和發展。在俄亞，當地納西人對人口稀少十分憂慮，在他們看來，一般擁有12人以上的家庭才是完整的一家。

當地年若老人一家，他們的二兒子阿子爾（32歲）、三兒子莫扎（31歲）共同娶了基瑪（33歲）；大兒子高土(36歲)娶了才年（38歲)。 原來才年和基瑪是親姐妹。兩姐妹嫁到年若家十幾年了，一家和睦和諧、互敬互愛，非常幸福。

因應夥婚，當地出現一種很有意思的建築叫「莊房」，它本來是用來儲存糧食、存放工具和放養家畜的莊房，但在夥婚的家庭中卻有着神秘的用處和特殊的含義。原來當基瑪和某一個丈夫想親熱的時候，他們倆就會主動去莊房住宿。

夥婚這種讓外人瞠目結舌的奇特婚俗，在原始美麗的俄亞大村，卻是再普通不過的現象。這種婚俗能夠在俄亞大村延續至今，除了古老習俗的久遠傳承外，這種婚姻方式，還應該是在俄亞這種獨特自然環境中，最適合納西人生存的生活方式。

第一眼以為wifi

睇錯咗共享wifi

明明本身係新聞，但加個支那省名落去就冇晒爆點

好好奇究竟依個習俗係點樣誕生,個部落長期都係男多女少?

兄弟丼